月入低於1.55萬元 無申領政府津貼

財政司司長陳茂波承諾透過關愛基金就《預算案》的受惠群組「補漏拾遺」後，《星島日報》報道，政府向《預算案》沒有得益的人士派發現金津貼，至於《香港01》則指出，已敲定「補漏」對象，凡年齡介乎18至65歲、月入低於人工中位數，即1.55萬元，而又沒有申領任何政府津貼的市民，皆可派錢，上限2000元。有關方案最快本月底拍板。

報道指出，政府有意透過關愛基金，向特定群眾「派糖」約2000元，因於去年統計處發表的報告，去年第三季就業人士每月收入中位數為1.55萬港元，意指月入低於1.55萬港元、18至65歲以下人士料將受惠是次「派糖」措施。

香港大學民意研究計劃早前公佈問責官員最新民望調查，財政司司長陳茂波評分只有42.1分，民望淨值為負24個百分點，較財政預算案發表當日大幅下跌12個百分點，是跌幅最大的問責官員。

DLLM 我就岩岩好得萬6 咩春都冇
94出世又冇6千 DSE又要自己俾錢 咩福利都未拎過

無知一問1.55萬係計扣左強姦金定係未扣

on9

如果計扣埋強姦金, 你咪夠囉

呢度唔少FG 高材生都無得收，因為1.55萬既賤工就一定唔會做

而且連登仔個個幾皮野月薪~ 即係又無份

same bro

緊係唔計啦

你人工已經高過入息中位數，係高收入人士，洗乜正苦俾津貼

佢交津都要計埋強積金啦

高收入 ?

屌，人派佢派，派到咁垃圾，交稅個班又無份

炒散有冇錢

萬六都唔高?

我愛波波

咁ot同俑又點計 淨係老底？
如果我老底係15000 但ot/俑有成20000又派？

萬6都叫高？

點會計，強積金都係你既人工黎

你幾歲呀on9
萬六叫高？

講緊應該係年收入除12

曲撚到圓都俾人屌

交稅都唔止2千啦

要報稅嫁嗎，你走稅唔報咪唔當

即係要交稅果班係一蚊都冇

真係當香港人狗咁施捨
上年選特首果陣就係咁插胡鬚做財爺果陣幾孤寒
但人地衰極都試過個個派6000
呢條仆街就送幾百億比大陸
做人做到咁撚無恥真係好撚野

有得攞都唔值得高興啦，代表你入息中位數都唔過

咁30K果班叫咩? 連中產都做唔到既
萬6扣埋老強萬5 分分鐘買1格階磚都買唔起

呢條仆街就係明知低收入呢班係最撚嘈嘈閉果班
就比2000蚊當比乞衣咁收佢地把口
高過16000呢個數仲係到嘈果d
佢就大條道理話你高收入唔應該再嘈

仲要搞咁大壇野,條件又咁苛刻先派得果2千

2000咁少個心都鋸D

sorry囉認真咗

係咪計過去12個月總收入?

搵15500，要交二千蚊稅?

上限2000元
即係可能愈接近萬5蚊人工就拎愈少
搵萬4蚊果班人可能拎得1000

洗咁多行政費去查人地收入
然後派一千幾百比人

關連登仔撚事咩 FG冇5皮都唔撚做啦

2000元

陳茂波係專做ON9嘢架啦

海洋公園飛都係一樣

派少咗人, 反而少咗錢

呢個就擺明利益輸送架啦

幾百億比創科局呢個直頭將香港d錢送哂比大陸洗

等睇綜援狗話無份

同意 攞左都唔敢同人講
人係有尊嚴既

屌你老母搵16K

係咪on9 兩萬五我都冇份

到時又要問人拎文件呢樣果樣唔得
搞到拎個唔知有無2K既錢搞到周身煩,都幾撚ON9

搵得嗰16k仲講咩尊唔尊嚴
個個月都係啱啱好夠用

同我一尻樣 又係94年無6000又係16k

點樣扲筆錢

問題係派2千比你你用黎把撚咩,儲黎買樓呀？
派6千都仲話可以去個短trip呀

94 頹科 ugrad出黎嗌14K
而家做一年幾嘢加少少啱啱16k
應該好多人都係咁上下

連登仔月入十萬八萬酸果2000

你咩學歷咩技術拎萬6先，咪係到盲屌，你已經好過好多草根94

lm

想求其搵D嘢塞住人把口啫
佢會話: 我已經做咗嘢

2000有春用咩

梗係唔派啦
申請政府錢啲審查不嬲計晒底薪佣金ot架啦

2000 真係當香港夾心階層係乞依

好快有人屌你地曬命

E家搵萬6好多咩 我都係草根 做過跟車都萬6啦
我支持一派就全部人都派
2012年得點解2018年唔得

香港政府立场：我们是不会派钱给基层市民，他们连一万几千薪水也成问题，根本连投票选举权都没有，哪来资格跟我说话。退税反而可以把大部份盈余回馈大企业及地产商。

佢條數係咪計過去唔知幾多個月
啱啱加人工過左

報稅都有得扣番強姦金 可唔可以計埋
香港人真慘過狗 搞一大輪先得2000蚊 仲要唔知邊撚個拎到
送錢俾支那就幾百億幾百億咁送

好撚on9
又話唔鼓勵派錢
呢頭為派而派

做財爺做到個on9仔咁

一鳩樣

大家都是中国人，何必那么计较

屌你老母 爽手全民派唔得嘅
咁撚多條件都係派得2000

呢2000蚊未係考試費突出嚟嗰2000蚊囉
講到咁有心派錢

而家港共真係愈黎愈明目張膽咁搞9你香港人

政治上係咁,法律上係咁,財政上又係咁

一地兩檢明爆你閘，強力部門又係擺明落黎搭你d人走
搞選舉又鍾意dq你就dq你，又搞埋d咩國歌法開啟全民政治檢控時代
樓又炒起你，儲備又吸乾你，當你洗錢機器同提款機

下一步就係將大陸果套監控搬落黎，好快全民要用wechat(或者同類野,總之目的係要監控你)
再搬你班香港人返大陸

計埋雙糧勤工除番12 多左50蚊

輕鬆拎到

屌你老母班垃圾綜援狗、蝻狗就不勞而獲雙糧三糧免乜免物，香港人就限制多多，食屎狗

無返工讀緊書有無得拎

dllm

仲有控制埋老廉(已經成功左)同證監(準備改制)

18k表示，我屌你老母！

即係大學生都有份拎啦
無申請任何資助 咁有申請關loan又算唔算？

可以去長洲既

屌你老母，我話我交稅都唔止2千呀

唔洗資產審查？

on9派得兩千不如唔好派，多尻謝晒

大學生有冇

2000蚊要黎做乜？幫補到啲乜
dllm

陳波波根本就撚狗咁撚

一個dse

一個派錢

睇香港人底線

應該查強積金知,DC9又多2000蚊了

窮西燶西將會全面進場

佢就係知班友為左果2000都會嘈
係到撚狗

2千蚊又要審查又要限月入

人地澳門派成皮都係咁派啦

屌

其實波叔真係好on9
啲錢好似即興諗到點用就洗咗佢
個刻想去海洋公園
：派海洋公園飛先！

條友有冇讀過:
不患寡而患不均

連用錢塞你地把口都唔塞
搵果16k 家庭負擔又重 唔派唔緊要呀
你唔好轉個身送撚晒啲錢俾支那
見到個政府咁有錢 想佢幫下手 就死R爛R先派果2000出黎 仲要冇幾多人拎到
淨係送俾支那河套區果舊錢都夠派咁滯啦

二千蚊 等睇民望再跌
不過狗官唔會care民望

我以前申請過 唔計強姦金wo
唔知依家係唔係

姐係由原本關愛基金$2000 轉咗月入15500以下$2000

咪係囉 16K已經好好 仲呻乜鬼

原本食緊兩舊屎 突然比少少糖你食咁

屌你老味

派錢派到你咁鬼鼠

學下曾俊華真財爺啦,凡有身証又過十八就有每人六千.

拿咪話唔教精你, 豪D

凡有身份証或出世紙,只要係香港人, 每人派一萬

都係七百四十萬X1萬. 七百億之嘛!!

今年幾百億budget去左創科局到
等下年啦,不過下年都係會去左其他大陸project到

就算計你 扣埋mpf
由於有上限呢個字眼 我估計政府佢唔係一筆過比2k 似係15.5k 減 人工 佢補個差額比你
你個case
15.5k -15.2k = 300
即係佢比300 蚊你

等下年 一日有劏房波喺度一日都唔會有正常嘅財政預算案

係以後都會每年送幾百億比大陸

原來記錯 果陣人工低 一定申請到

1.55萬本身可以拎咩津貼?

有得拎

連登仔成日話自己十萬八萬一個月 孜邊間大學咁 一到派2000蚊就個個現形

要幾廢先15k以下
廢人就唔好r著數啦

如果做散工 日薪800 再多2000蚊都和味

收現金egC9

計唔計埋bonus???

廢老用左醫療券算唔算唔合格

平時個個連登仔都起碼34萬一個月，突然多左好多萬六人士

冇收入但有物業有冇份？

屌 玩埋呢d 咩15500以下 行政費都蝕撚鳩埋啦 直接派啦 屌你老母

我估未必有

屌

上樓出火

得2000咁少
不如你三皮以下位位派6000啦

唔洗屌 你比份物業我 你咪可以拎2000$$$

係人工一部份就梗係計
但mpf都有得扣稅就難講
得果2000

有撚病。。

之前講果個唔洗申請嘅六舊水交通津貼有未